{"batchcomplete": "", "warnings": {"main": {"*": "Subscribe to the mediawiki-api-announce mailing list at <https://lists.wikimedia.org/postorius/lists/mediawiki-api-announce.lists.wikimedia.org/> for notice of API deprecations and breaking changes. Use [[Special:ApiFeatureUsage]] to see usage of deprecated features by your application."}, "revisions": {"*": "Because \"rvslots\" was not specified, a legacy format has been used for the output. This format is deprecated, and in the future the new format will always be used."}}, "query": {"normalized": [{"from": "L'Enfant_(film)", "to": "L'Enfant (film)"}], "pages": {"3105893": {"pageid": 3105893, "ns": 0, "title": "L'Enfant (film)", "revisions": [{"contentformat": "text/x-wiki", "contentmodel": "wikitext", "*": "{{Short description|2005 film by Luc Dardenne, Jean-Pierre Dardenne}}\n{{Infobox film\n|name     = L'Enfant\n|image          = L'Enfant film.jpg\n|caption        = Theatrical poster\n|writer         = Jean-Pierre Dardenne<br>Luc Dardenne\n|starring       = [[J\u00e9r\u00e9mie Renier]]<br>[[D\u00e9borah Fran\u00e7ois]]\n|director       = [[Dardenne brothers|Jean-Pierre and Luc Dardenne]]\n|producer       = Jean-Pierre Dardenne<br>Luc Dardenne<br>Denis Freyd\n|cinematography = Alain Marcoen \n|editing         = [[Marie-H\u00e9l\u00e8ne Dozo]]\n|distributor    = [[Sony Pictures Classics]]\n|released       = {{film date|2005|5|17|[[2005 Cannes Film Festival|Cannes]]|2005|9|14|Belgium|df=yes}}\n|runtime        = 91 minutes\n|country        = Belgium\n|language       = French\n|budget         = \u20ac3.6 million<ref>{{cite web|title=L'ENFANT|url=http://www.jpbox-office.com/fichfilm.php?id=812|website=JP's Box-Office|access-date=21 August 2021}}</ref>\n|gross          = $5.5 million<ref>{{cite web|url=https://www.boxofficemojo.com/release/rl1699448321/weekend/|title=The Child|website=[[Box Office Mojo]]|publisher=[[IMDb]]|access-date=21 August 2021}}</ref>\n}}\n\n'''''L'Enfant''''' ([[English language|English]]: '''''The Child''''') is a 2005 Belgian film directed by [[Dardenne brothers|Jean-Pierre and Luc Dardenne]], starring [[J\u00e9r\u00e9mie Renier]] and [[D\u00e9borah Fran\u00e7ois]]. The film was released under its French title in the US, and as '''''The Child''''' in the UK.\n\nIt received critical acclaim and won the [[Palme d'Or]] at the [[2005 Cannes Film Festival]], among other accolades. In 2017, the film was named the fourteenth \"Best Film of the 21st Century So Far\" by ''[[The New York Times]]''.<ref>{{cite news|last1=Dargis|first1=Manohla|last2=Scott|first2=A. O.|authorlink=A. O. Scott|title=The 25 Best Films of the 21st Century...So Far|url=https://www.nytimes.com/interactive/2017/06/09/movies/the-25-best-films-of-the-21st-century.html|newspaper=The New York Times|access-date=21 August 2021}}</ref>\n\n==Plot==\nBruno, 20, and Sonia, 18, are surviving on her welfare cheques and Bruno's petty crimes when Sonia becomes pregnant. While Sonia is absent, Bruno sells their baby to a [[black market]] adoption ring to make some quick cash. He tells Sonia, telling her that they can simply \"make\" another baby, but Sonia is sickened and faints.\n\nFaced with Sonia's shock, and feeling regret for his mistake, Bruno buys the child back at a premium\u2014but, after being turned away by Sonia, his mounting debts lead Bruno down a quick path to desperation. He also learns Sonia is pressing charges. He winds up in prison, and Sonia visits him, sharing a moment of despair.\n\n==Cast==\n*[[J\u00e9r\u00e9mie Renier]] as Bruno\n*[[D\u00e9borah Fran\u00e7ois]] as Sonia\n*J\u00e9r\u00e9mie Segard as Steve\n*[[Fabrizio Rongione]] \n*[[Olivier Gourmet]]\n\n==Reception==\n===Critical response===\n''L'Enfant'' received mostly positive reviews from critics. Review aggregation website [[Rotten Tomatoes]] gives it an 86% approval rating, based on 106 reviews, with an average score of 7.5/10. The site's consensus reads, \"The Dardennes continue to excel at presenting works of rigorous naturalism, with detached observations of authentic characters that nevertheless resonate with complex moral issues.\".<ref>{{cite web|url=https://www.rottentomatoes.com/m/lenfant_2006/|title=L'Enfant (2006)|website=[[Rotten Tomatoes]]|publisher=[[Flixster]]|access-date=21 August 2021}}</ref> On [[Metacritic]], which assigns a normalized rating out of 100 to reviews from mainstream critics, the film received an average score of 87, based on 34 reviews, indicating \"universal acclaim\".<ref>{{cite web|url=https://www.metacritic.com/movie/lenfant-the-child|title=L'Enfant (The Child)|website=[[Metacritic]]|publisher=[[CBS Interactive]]|access-date=21 August 2021}}</ref>\n\n===Accolades===\n''L'Enfant'' won the [[Palme d'Or]] in [[2005 Cannes Film Festival]],<ref name=\"festival-cannes.com\">{{cite web|url=https://www.festival-cannes.com/en/films/l-enfant|title=L'Enfant|access-date=21 August 2021|work=festival-cannes.com}}</ref> making directors Jean-Pierre Dardenne and Luc Dardenne twice winners of the Palme d'Or, having won the award previously in 1999 with ''[[Rosetta (film)|Rosetta]]''.<ref>{{cite news|url=https://www.lemonde.fr/culture/article/2005/05/21/l-enfant-des-freres-dardenne-palme-d-or-d-un-cinema-des-marges_652733_3246.html|title='L'Enfant' des fr\u00e8res Dardenne, Palme d'or d'un cin\u00e9ma des marges|date=21 May 2005|access-date=21 August 2021|work=[[Le Monde]]}}</ref>  The film received the [[Andr\u00e9 Cavens Award for Best Film]] by the [[Belgian Film Critics Association]] (UCC). It was also nominated for Best Film and Best Actor (for J\u00e9r\u00e9mie Renier) at the [[European Film Awards]].\n\nThe film was chosen as Belgium's official entry for the [[Academy Award for Best Foreign Language Film]] at the [[78th Academy Awards]],<ref>{{Cite news|url=http://news.bbc.co.uk/2/hi/entertainment/4555152.stm|title=Foreign film barred from Oscars|date=23 December 2005|access-date=21 August 2021|publisher=[[BBC]]}}</ref>  but did not secure a nomination.\n\n{| class=\"wikitable plainrowheaders sortable\"\n|-\n!scope=col|Award\n!scope=col|Date of ceremony\n!scope=col|Category\n!scope=col|Recipient(s)\n!scope=col|Result\n!scope=col class=\"unsortable\"|{{Abbr|Ref(s)|Reference(s)}}\n|-\n!scope=row|[[Belgian Film Critics Association]]\n|rowspan=1|2005\n|[[Andr\u00e9 Cavens Award]]\n|rowspan=5|[[Dardenne brothers]]\n|{{won}}\n|rowspan=1|<ref>{{cite web|url=http://sites.psu.edu/frenchfilmmkw/reception-influence/|title=L'enfant|author=Madeline White|access-date=21 August 2021|publisher=[[Pennsylvania State University]]}}</ref> \n|-\n!scope=row|[[Cannes Film Festival]]\n|rowspan=1|[[2005 Cannes Film Festival|11 \u2013 22 May 2005]]\n|[[Palme d'Or]]\n|{{won}}\n|rowspan=1|<ref name=\"festival-cannes.com\"/>\n|-\n!scope=row rowspan=4|[[C\u00e9sar Awards]]\n|rowspan=4|[[31st C\u00e9sar Awards|25 February 2006]]\n|[[C\u00e9sar Award for Best Film|Best Film]]\n|{{nom}}\n|rowspan=4|<ref>{{cite magazine|url=https://variety.com/2006/film/awards/cesar-noms-feeling-beat-1117936971/|title=Cesar noms feeling 'Beat'|author=Alison James|date=29 January 2006|magazine=[[Variety (magazine)|Variety]]}}</ref> \n|-\n|[[C\u00e9sar Award for Best Director|Best Director]]\n|{{nom}}\n|-\n|[[C\u00e9sar Award for Best Original Screenplay|Best Original Screenplay]]\n|{{nom}}\n|-\n|[[C\u00e9sar Award for Most Promising Actress|Most Promising Actress]]\n|[[Deborah Francois]]\n|{{nom}}\n|-\n!scope=row|[[David di Donatello Awards]]\n|rowspan=1|2006\n|[[David di Donatello for Best European Film|Best European Film]]\n|rowspan=1|Dardenne brothers\n|{{nom}}\n|rowspan=1|<ref>{{cite web|url=http://www.daviddidonatello.it/schedaunica3.php?idfilm=591&idsoggetto=3151&vinfilm=|title=L'ENFANT|access-date=21 June 2017|publisher=Academy of Italian Cinema|url-status=dead|archive-url=https://web.archive.org/web/20170621202133/http://www.daviddidonatello.it/schedaunica3.php?idfilm=591&idsoggetto=3151&vinfilm= |archive-date=21 June 2017}}</ref> \n|-\n!scope=row rowspan=2|[[European Film Awards]]\n|rowspan=2|2006\n|[[European Film Award for Best Film|Best Film]]\n|rowspan=1|Dardenne brothers, [[Denis Freyd]]\n|{{nom}}\n|rowspan=2|<ref>{{cite web|url=https://europeanfilmawards.eu/en_FR/film/the-child.5975|title=L'ENFANT|access-date=21 August 2021|publisher=[[European Film Academy]]}}</ref> \n|-\n|[[European Film Award for Best Actor|Best Actor]]\n|[[J\u00e9r\u00e9mie Renier]]\n|{{nom}}\n|-\n!scope=row|[[Gopo Awards]]\n|2007\n|Best European Film\n|rowspan=4|Dardenne brothers\n|{{nom}}\n|<ref>{{cite web|url=https://premiilegopo.ro/nominalizari/2007-2|title=Nominalizari 2007|access-date=21 August 2021|lang=ro|publisher=Asocia\u0163ia pentru Promovarea Filmului Rom\u00e2nesc}}</ref>\n|-\n!scope=row|[[Guldbagge Awards]]\n|rowspan=1|[[41st Guldbagge Awards|30 January 2006]]\n|[[Guldbagge Award for Best Foreign Film|Best Foreign Film]]\n|{{won}}\n|rowspan=1|<ref>{{cite web|url=https://www.expressen.se/noje/film/basta-film-ninas-resa/|title=B\u00e4sta filmen 2006: 'Ninas resa'|date=30 January 2006|access-date=21 August 2021|work=[[Expressen]]}}</ref> \n|-\n!scope=row rowspan=4| [[Joseph Plateau Awards]]\n|rowspan=4|[[Joseph Plateau Awards 2005|7 March 2006]]\n|Best Film\n|{{won}}\n|rowspan=4|<ref>{{cite web|url=https://www.tijd.be/nieuws/wijde-wereld/L-Enfant-wint-vijf-Joseph-Plateau-Prijzen/2155137|title='L'Enfant' wint vijf Joseph Plateau Prijzen|date=8 March 2006|access-date=21 August 2021|work=[[De Tijd]]}}</ref> \n|-\n|Best Director \n|{{won}}\n|-\n|Best Actor\n|J\u00e9r\u00e9mie Renier\n|{{won}}\n|-\n|Best Actress \n|D\u00e9borah Fran\u00e7ois\n|{{won}}\n|-\n!scope=row|[[Lumi\u00e8res Awards]]\n|rowspan=1|[[11th Lumi\u00e8res Awards|21 February 2006]]\n|[[Lumi\u00e8res Award for Best French-Language Film|Best French-Language Film]]\n|rowspan=3|Dardenne brothers\n|{{won}}\n|rowspan=1|<ref>{{cite web|url=https://www.allocine.fr/festivals/festival-132/edition-18350557/palmares/|title=Prix et nominations : Lumi\u00e8res de la presse \u00e9trang\u00e8re 2006|access-date=21 August 2021|work=[[AlloCin\u00e9]]}}</ref> \n|-\n!scope=row rowspan=2|[[Toronto Film Critics Association]]\n|rowspan=2|[[Toronto Film Critics Association Awards 2006|19 December 2006]]\n|[[Toronto Film Critics Association Award for Best Foreign Language Film|Best Foreign Language Film]]\n|{{won}}\n|rowspan=2|<ref>{{cite web|url=https://torontofilmcritics.com/past-award-winners/|title=Past Award Winners|date=29 May 2014|access-date=21 August 2021|publisher=[[Toronto Film Critics Association]]}}</ref> \n|-\n|[[Toronto Film Critics Association Award for Best Director|Best Director]]\n|{{won}}\n|-\n|}\n\n==See also==\n*[[List of Belgian submissions for Academy Award for Best Foreign Language Film]]\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n*{{Official website|http://www.sonyclassics.com/thechild/}}\n*{{IMDb title|0456396}}\n*{{Amg movie|327268}}\n\n{{Dardenne brothers}}\n{{Navboxes\n|title = Awards for ''L'Enfant''\n|list =\n{{Andr\u00e9 Cavens Award 2001\u20132020}}\n{{Palme d'Or}}\n{{Guldbagge Award Best Foreign Film}}\n{{Lumi\u00e8res Award for Best French-Language Film}}\n{{TFCA Award for Best Foreign Language Film}}\n{{Belgian submission for Academy Awards}}\n}}\n\n{{DEFAULTSORT:Enfant, L'}}\n[[Category:2005 drama films]]\n[[Category:Palme d'Or winners]]\n[[Category:Films set in Belgium]]\n[[Category:Belgium in fiction]]\n[[Category:Films directed by the Dardenne brothers]]\n[[Category:Sony Pictures Classics films]]\n[[Category:Films about atonement]]\n[[Category:Best French-Language Film Lumi\u00e8res Award winners]]\n[[Category:Best Foreign Film Guldbagge Award winners]]\n[[Category:Belgian drama films]]\n[[Category:2000s French-language films]]"}]}}}}