{"batchcomplete": "", "warnings": {"main": {"*": "Subscribe to the mediawiki-api-announce mailing list at <https://lists.wikimedia.org/postorius/lists/mediawiki-api-announce.lists.wikimedia.org/> for notice of API deprecations and breaking changes. Use [[Special:ApiFeatureUsage]] to see usage of deprecated features by your application."}, "revisions": {"*": "Because \"rvslots\" was not specified, a legacy format has been used for the output. This format is deprecated, and in the future the new format will always be used."}}, "query": {"normalized": [{"from": "La_V\u00e9rit\u00e9_si_je_mens_!", "to": "La V\u00e9rit\u00e9 si je mens !"}], "pages": {"15428140": {"pageid": 15428140, "ns": 0, "title": "La V\u00e9rit\u00e9 si je mens !", "revisions": [{"contentformat": "text/x-wiki", "contentmodel": "wikitext", "*": "{{Infobox film\n| name           = La V\u00e9rit\u00e9 si je mens !\n| image          = \n| caption        = \n| director       = {{ill|Thomas Gilou|fr}}\n| producer       = Vertigo and Les Productions Jacques Roitfeld\n| writer         = G\u00e9rard Bitton\n| story          = \n| starring       = Bruno Solo<br />[[Richard Anconina]]<br />[[Vincent Elbaz]]<br />[[Aure Atika]]<br />[[Gilbert Melki]]<br />[[Jos\u00e9 Garcia (actor)|Jos\u00e9 Garcia]]<br />[[Amira Casar]]<br />[[Val\u00e9rie Benguigui]]\n| music          = Alvaro Gomez Orozco\n| cinematography = \n| editing        = \n| studio         = \n| distributor    = \n| released       = {{Film date|1997|4|30|df=y}}\n| runtime        = 100 minutes\n| country        = France\n| language       = French\n| budget         = $4 million\n| gross          = $66.4 million<ref>{{cite web|url=http://www.jpbox-office.com/fichfilm.php?id=3362|title=La V\u00e9rit\u00e9 si je mens! (1997)|publisher=jpbox-office.com}}</ref>\n}}\n'''''La V\u00e9rit\u00e9 si je mens !''''' ({{IPA-fr|la.ve.\u0281i.te.si\u0292.m\u0251\u0303}} ; English title: ''Would I Lie to You?'') is a [[1997 in film|1997]] French film, directed by {{ill|Thomas Gilou|fr}}. It was followed by a sequel, ''{{ill|La V\u00e9rit\u00e9 si je mens ! 2|fr}}'', in 2001, and a third movie ''{{ill|La v\u00e9rit\u00e9 si je mens ! 3|fr}}'', in 2012.\n\n== Plot ==\nIn [[Paris]], Eddie Vuibert ([[Richard Anconina]]) is an unemployed man in financial difficulty. A rich [[Jew]]ish cloth manufacturer takes Eddie into his corporation out of pity because he mistakenly believes him to be Jewish as well. Eddie rapidly integrates in the Parisian Jewish textile community and rises as a sales manager. He continues his masquerade of pretending to be [[Ashkenazi]] Jew in order to woo his boss's daughter (played by [[Amira Casar]]).\n\n==Reception==\nThe film was the highest-grossing French film for the year.<ref>{{cite magazine|magazine=[[Variety (magazine)|Variety]]|page=12|date=19 February 2001|title='Hannibal' appeals to all tastes o'seas|last=Groves|first=Don}}</ref> The film was nominated for two [[23rd C\u00e9sar Awards|C\u00e9sar Awards]]: Casar for [[C\u00e9sar Award for Most Promising Actress|Most Promising Actress]],<ref>{{cite web|url=https://variety.com/2016/tv/global/series-mania-fanny-herrero-tony-grisoni-amira-casar-yael-abecassis-1201743672/|title=Series Mania TV Fest Unveils Jury Members|first=Emilio|last=Mayorga|work=[[Variety (magazine)|Variety]]|date=1 April 2016|accessdate=21 December 2017}}</ref> and [[Jos\u00e9 Garcia (actor)|Jos\u00e9 Garcia]] for [[C\u00e9sar Award for Most Promising Actor|Most Promising Actor]] for his portrayal of Serge Benamou.<ref>{{cite web|url=https://www.telestar.fr/culture/la-verite-si-je-mens!-w9-vingt-ans-apres-les-stars-du-film-culte-ont-ils-change-photos-264068|title=La v\u00e9rit\u00e9 si je mens: vingt ans apr\u00e8s les stars du film culte ont-ils chang\u00e9?|first=Fran\u00e7ois|last=Coulaud|date=31 January 2017|accessdate=21 December 2017|publisher=Telestar.fr}}</ref>\n\n==Sequels==\nA sequel, ''La V\u00e9rit\u00e9 si je mens ! 2'', was released in 2001 and was even more popular in France with 7.8 million admissions, the second highest-grossing film for the year in France behind ''[[Am\u00e9lie]]''.<ref>{{cite magazine|magazine=[[Variety (magazine)|Variety]]|page=14|date=10 September 2001|title=France to sequels: moi aussi|last=James|first=Alison}}</ref><ref>{{cite magazine|magazine=[[Variety (magazine)|Variety]]|page=7|date=24 December 2001|title=Homegrown pix gain in Europe|last=James|first=Alison}}</ref> A third film, ''La V\u00e9rit\u00e9 si je mens ! 3'', followed in 2012.\n\n==References==\n{{Reflist}}\n\n==External links==\n*{{IMDb title|0120471}}\n\n{{DEFAULTSORT:Verite Si Je Mens, La}}\n[[Category:1997 films]]\n[[Category:French comedy films]]\n[[Category:Films about Jews and Judaism]]\n[[Category:Films about Moroccan Jews]]\n[[Category:1990s French films]]\n\n\n{{1990s-France-film-stub}}"}]}}}}