{"batchcomplete": "", "warnings": {"main": {"*": "Subscribe to the mediawiki-api-announce mailing list at <https://lists.wikimedia.org/postorius/lists/mediawiki-api-announce.lists.wikimedia.org/> for notice of API deprecations and breaking changes. Use [[Special:ApiFeatureUsage]] to see usage of deprecated features by your application."}, "revisions": {"*": "Because \"rvslots\" was not specified, a legacy format has been used for the output. This format is deprecated, and in the future the new format will always be used."}}, "query": {"normalized": [{"from": "Spanish_Affair_(2014_film)", "to": "Spanish Affair (2014 film)"}], "pages": {"42599160": {"pageid": 42599160, "ns": 0, "title": "Spanish Affair (2014 film)", "revisions": [{"contentformat": "text/x-wiki", "contentmodel": "wikitext", "*": "{{short description|2014 film directed by Emilio Mart\u00ednez-L\u00e1zaro}}\n{{Infobox film\n| name           = Spanish Affair\n| native_name    = {{Infobox name module|es|Ocho apellidos vascos|nolink=yes}}\n| image          = Ocho apellidos vascos poster.jpg\n| caption        = Theatrical release poster\n| director       = [[Emilio Mart\u00ednez-L\u00e1zaro]]\n| producer       = \n| writer         = {{ubl|[[Borja Cobeaga]]|Diego San Jos\u00e9}}\n| starring       = {{Plain list|\n* [[Dani Rovira]]\n* [[Clara Lago]]\n* [[Carmen Machi]]\n* [[Karra Elejalde]]\n}}\n| music          = \n| cinematography = Gonzalo F. Berridi<br>Juan Molina\n| editing        = \n| distributor    = [[Universal Studios]]\n| released       = {{Film date|2014|3|14|df=yes}}\n| runtime        = 98 minutes\n| country        = Spain\n| language       = Spanish\n| budget         = {{USD|3 million}}\n| gross     = {{USD|78.7 million}}\n| production_companies = {{ubl|LaZonaFilms|Kowalski Films|[[Telecinco Cinema]]}}\n}}\n'''''Spanish Affair''''' ({{lang-es|'''Ocho apellidos vascos'''|links=no}}; {{lit|Eight Basque surnames}}) is a 2014 Spanish [[comedy]] film directed by [[Emilio Mart\u00ednez-L\u00e1zaro]].<ref>{{cite web|last1=Holland|first1=Jonathan|title=Spanish Affair (Ocho apellidos vascos): Film Review|url=https://www.hollywoodreporter.com/review/spanish-affair-ocho-apellidos-vascos-692283|work=The Hollywood Reporter|access-date=17 November 2014}}</ref> It premiered in Spain on 14 March 2014. Six weeks after its release, it became the second biggest box office hit ever in Spain, behind ''[[Avatar (2009 film)|Avatar]]''.<ref>{{cite web|url=http://cultura.elpais.com/cultura/2014/04/27/actualidad/1398618274_848015.html |title=A 'Ocho apellidos vascos' solo le queda por delante 'Avatar'; EL PA\u00cdS |work=Cultura.elpais.com |date=2014-04-28 |access-date=2015-01-10}}</ref>\n\n==Plot==\nRafa ([[Dani Rovira]]) has never left his native [[Seville]], [[Andalusia]], until he meets a [[Basques|Basque]] girl named Amaia ([[Clara Lago]]), who resists his seduction techniques. Against his friends' advice, he follows her to [[Basque Country (autonomous community)|The Basque Country]] after she stays the night in his house and forgets her purse. A series of misunderstandings forces Rafa to impersonate a Basque boasting of a stock featuring eight traditional Basque surnames (Gabilondo, Urdangar\u00edn, Zubizarreta, Argui\u00f1ano from the father and Igartiburu, Erentxun, Otegi and Clemente from the mother, even though Clemente is not authentically Basque),<ref>{{Cite journal|last1=Buse|first1=Peter|last2=Toribio|first2=Nuria Triana|year=2015|title=Ocho apellidos vascos and the Comedy of Minor Differences|journal=Romance Quarterly|volume=62|issue=4|pages=229\u2013241|doi=10.1080/08831157.2015.1068637|s2cid=162888460|url=https://eprints.kingston.ac.uk/id/eprint/32296/1/Buse-P-32296-AAM.pdf}}</ref>{{Refn|group=n.|Referencing popular Basque individuals such as [[I\u00f1aki Gabilondo]], [[I\u00f1aki Urdangarin]], [[Andoni Zubizarreta]], [[Karlos Argui\u00f1ano]], [[Anne Igartiburu]], [[Mikel Erentxun]], [[Arnaldo Otegi]] and [[Javier Clemente]].<ref>{{Cite book|publisher=[[The University of Chicago Press]]|url=https://books.google.com/books?id=7birDwAAQBAJ&pg=PT217|title=Spanish Cinema of the New Millennium: And the Winners Are...|first=Thomas G.|last=Deveny|year=2019|isbn = 9781789380071}}</ref>}} and he gets more and more entangled in that character in order to please Amaia.\n\n==Cast==\n{{Cast listing|\n*[[Dani Rovira]] as Rafael \"Rafa\" Quir\u00f3s / Antx\u00f3n\n*[[Clara Lago]] as Amaia\n*[[Karra Elejalde]] as Koldo\n*[[Carmen Machi]] as Merche / Anne\n* Alberto L\u00f3pez as Joaqu\u00edn\n* Alfonso S\u00e1nchez as Curro\n* Lander Otaola as [[Kale borroka|Borroka]]\n* Abel Mora as Pedro\n* Aitor Mazo as Father Inaxio\n* Aitziber Garmendia as Iratxe\n* Miriam Cabeza as Edurne\n* Santi Ugalde as Kepa\n* [[Los del R\u00edo]] as themselves\n}}\n\n==Box office==\nThe weekend of its premiere, the film gathered an audience of 404,020 which resulted in box office grossing of 2.72 million euros.<ref>{{cite web|author=por Jos\u00e9 A. Romero |url=http://www.elcorso.es/ocho-apellidos-vascos-coge-la-ola-de-lo-posible/ |title='Ocho apellidos vascos' coge la ola de 'lo posible' - El Corso |publisher=Elcorso.es |date= |access-date=2014-04-27}}</ref> On its second weekend its grossing increased by 56%, third best behind ''[[The Impossible (2012 film)|The Impossible]]'' and ''[[Avatar (2009 film)|Avatar]]'' in its first ten days with a total 4.4 million euros.<ref>{{cite web|author=elcorreo.com |url=http://www.elcorreo.com/vizcaya/20140317/mas-actualidad/cultura/ocho-apellidos-vascos-recaudado-201403170943.html |title='Ocho apellidos vascos' revienta la taquilla. El Correo |work=Elcorreo.com |date= |access-date=2014-04-27}}</ref> By April it became the most watched Spanish film in Spain with more than 6.5 million viewers and the second film with the greatest box office grossing in Spain, only behind ''[[Avatar (2009 film)|Avatar]]'', with a box-office of more than 45 million euros (more than 62 million dollars).<ref>{{cite web|url=http://cultura.elpais.com/cultura/2014/03/24/actualidad/1395663646_520785.html |title='Ocho apellidos vascos' duplica su taquilla en su segundo fin de semana &#124; Cultura &#124; EL PA\u00cdS |work=Cultura.elpais.com |date=2014-03-24 |access-date=2014-04-27}}</ref> It has grossed {{USD|77 million}} in Spain<ref>{{cite web |url= https://www.hollywoodreporter.com/news/box-office-8-international-hits-759118|title= Box Office: 8 International Hits That Challenged the Studio Tentpoles |author= Scott Roxborough|date=2014-12-22|access-date= 2014-12-22|work= [[The Hollywood Reporter]]}}</ref> and a total of {{USD|78.7 million}} internationally.<ref>{{cite web |url= https://deadline.com/2015/01/top-100-films-international-box-office-2014-transformers-1201343914/|title= 'Transformers 4\u2032 Tops 2014's 100 Highest-Grossing International Films \u2013 Chart|author= Nancy Tartaglione and David Bloom|date= January 10, 2015|access-date= January 10, 2015|work= [[Deadline Hollywood]]}}</ref>\n\n== Critical reception ==\nThe critics were divided about the film, but were mostly positive. For magazine ''[[Cineman\u00eda]]'', Carlos Mara\u00f1\u00f3n stressed that the movie was \"extremely funny\".<ref>{{cite web|author=Cineman\u00eda|author-link=Cineman\u00eda|title=Ocho apellidos vascos|url=http://cinemania.es/criticas-de-cine/ocho-apellidos-vascos|access-date=12 May 2014}}</ref> This comment was repeated in many reviews that highlighted the film is \"funny\",<ref name=\"ABC\">{{cite web|author=Diario ABC|title=Cr\u00edtica de \"Ocho apellidos vascos\" (***): Euskadi tiene un sabor especial|url=http://hoycinema.abc.es/critica/20140314/abci-ocho-apellidos-vascos-opiniones-201403131323.html|access-date=12 May 2014}}</ref> and for some, \"inspired and bright\".<ref name=Vanguardia>{{cite web|author=La Vanguardia|title=\"8 apellidos vascos\": Bienvenidos al norte|url=http://www.lavanguardia.com/cine/20140314/54403629811/8-apellidos-vascos-critica-de-cine.html|access-date=12 May 2014}}</ref> Federico Mar\u00edn Bell\u00f3n journalist of  ''[[ABC (newspaper)|ABC]]'', spoke of a \"brave and timely movie\",<ref name=\"ABC\" /> highlighting another aspect, the opportunity of its theme, which has also been emphasized by most critics who often compared it to the French film ''[[Bienvenue chez les Ch'tis|Welcome to the Sticks]]''. Writing for daily newspaper ''[[El Pa\u00eds]]'', Borja Valero even predicted it could be the movie of the year.<ref>{{cite web|author=El Pa\u00eds|title=Espa\u00f1a/Euskadi: la pel\u00edcula|url=http://cultura.elpais.com/cultura/2014/03/24/actualidad/1395667742_278430.html|access-date=12 May 2014}}</ref>\n\nRegarding the actors, in general, the work of the cast has been well received by critics .\n\nOn the negative side, Luis Mart\u00ednez from ''[[El Mundo (Spain)|El Mundo]]'', said that the film is \"a bad comedy\"<ref>{{cite web|author=El Mundo|title=Por fin unas risas con el Pa\u00eds Vasco|url=http://www.elmundo.es/cronica/2014/03/23/532d537722601d57208b4570.html}}</ref> while Jordi Costa, from ''El Pa\u00eds'', said the development was irregular and ended catastrophically. Fausto Fern\u00e1ndez, in the magazine ''[[Fotogramas]]'', labelled it as impersonal and described its development as flat.<ref>{{cite web|author=Fotogramas|author-link=Fotogramas|title=Ocho apellidos vascos|url=http://www.fotogramas.es/Peliculas/Ocho-apellidos-vascos/Critica|access-date=6 June 2014}}</ref>\n\nThe film has a 6.2 average in FilmAffinity and 6.9 on IMDb.\n\n==Accolades==\n{{Awards table|5}}\n|-\n| rowspan = 14 align = \"center\" | 2015\n| rowspan = \"2\" | 20th [[Forqu\u00e9 Awards]] || colspan = \"2\" | Best Fiction Feature Film || {{nom}} || rowspan = \"2\" | <ref>{{Cite web|url=https://elpais.com/cultura/2015/01/12/actualidad/1421092002_279687.html|website=[[El Pa\u00eds]]|title=Los Premios Forqu\u00e9 coronan a 'La isla m\u00ednima'|first=Clara|last=Morales Fern\u00e1ndez|date=12 January 2015}}</ref>\n|-\n| Best Actor || Karra Elejalde || {{nom}}\n|-\n| rowspan=4 | [[2nd Feroz Awards]]\n| colspan=2 | Best Comedy\n| {{nom}}\n| rowspan = 4 | <ref>{{cite web|title=Lista de nominados a los Premios Feroz 2015|url=http://feroz.es/nominados-a-los-premios-feroz-2015/|website=Premios Feroz|access-date=8 January 2014|language=Spanish|date=17 December 2014|url-status=dead|archive-url=https://archive.today/20141217124045/http://feroz.es/nominados-a-los-premios-feroz-2015/|archive-date=17 December 2014}}</ref>\n|-\n| Best Supporting Actor\n| [[Karra Elejalde]]\n| {{nom}}\n|-\n| Best Supporting Actress\n| [[Carmen Machi]]\n| {{nom}}\n|-\n| colspan=2 | Best Trailer\n| {{nom}}\n|-\n| rowspan=5 | [[29th Goya Awards]]\n| Best Supporting Actor\n| [[Karra Elejalde]]\n| {{won}}\n| rowspan = 5 | <ref>{{cite web|title=Candidaturas - Ocho apellidos vascos|url=http://premiosgoya.academiadecine.com/nominados/pelicula.php?m=peliculas&id=2282|website=Premios Goya|access-date=8 January 2014|language=Spanish}}</ref>\n|-\n| Best Supporting Actress\n| [[Carmen Machi]]\n| {{won}}\n|-\n| Best New Actor\n| [[Dani Rovira]]\n| {{won}}\n|-\n| Best Cinematography\n| Kalo Berridi\n| {{nom}}\n|-\n| Best Original Song\n| \"No te marches jam\u00e1s\" by Fernando Vel\u00e1zquez\n| {{nom}}\n|-\n| rowspan = \"3\" | [[24th Actors and Actresses Union Awards]] || Best Film Actress in a Leading Role || Clara Lago || {{nom}} || rowspan = \"3\" | <ref name=\"fotogramas2015nom\">{{Cite web|url=https://www.fotogramas.es/noticias-cine/a5454314/nominaciones-a-los-premios-de-la-union-de-actores/|website=[[Fotogramas]]|title=Nominaciones a los Premios de la Uni\u00f3n de Actores|date=10 February 2015}}</ref><ref name=\"fotogramas\">{{Cite web|url=https://www.fotogramas.es/noticias-cine/g6132368/la-isla-minima-tambien-triunfa-en-los-premios-union-de-actores/|date=10 March 2015|title='La isla m\u00ednima' tambi\u00e9n triunfa en los Premios Uni\u00f3n de Actores|website=[[Fotogramas]]}}</ref>\n|-\n| Best Film Actress in a Secondary Role || Carmen Machi || {{won}}\n|-\n| Best Film Actor in a Secondary Role || Karra Elejalde || {{won}}\n|}\n\n==Sequel==\nA sequel, ''[[Ocho apellidos catalanes]]'' ({{lang-en|Eight Catalan Surnames}}) was released on 20 November 2015. [[Emilio Mart\u00ednez-L\u00e1zaro]] repeated as director and [[Borja Cobeaga]] and Diego San Jos\u00e9 repeated as screenwriters. The original cast was joined by [[Berto Romero]], [[Rosa Maria Sard\u00e0]] and Bel\u00e9n Cuesta.<ref>{{cite web|author=El Pa\u00eds|title='Ocho apellidos catalanes' se estrenar\u00e1 el 20 de noviembre|url=http://cultura.elpais.com/cultura/2015/07/09/actualidad/1436439163_784701.html}}</ref>\n\n== Informational notes ==\n{{reflist|group=n.}}\n\n==References==\n{{reflist}}\n\n[[Category:2014 films]]\n[[Category:Spanish comedy films]]\n[[Category:2014 comedy films]]\n[[Category:Films produced by \u00c1lvaro Augustin]]\n[[Category:Films produced by Ghislain Barrois]]\n[[Category:Films produced by Javier Ugarte]]\n[[Category:Films set in the Basque County]]\n[[Category:Kowalski Films films]]\n[[Category:2010s Spanish films]]\n[[Category:2010s Spanish-language films]]"}]}}}}